\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\section*{Introducción}
La mezcla entre moda y las celebraciones por la Independica de México
hicieron que Derek nos recordara el porqué la revolución mexicana esta basada en
"heroes" incompetentes, los cuales tomaron decisiones estúpidas para el país y
resolvían sus problemas a base de plomo.\\
El siguiente texto es una recopilación de los mensajes mandados por telegram,
los cuales cuentatn con algunas correciones gramaticales y un intento de coherencia para el texto.
\section*{Septiembre 15, 1:02 a. m.}
    ...Y nada más estuve recordando el Hiragana y la revolución mexicana. Me acorde de toda la revolución de las clases de primaria, \textbf{mira},
en el 33 año de mandato de Don porfirio, en una entrevista con un reportero norteamericano dijo que los mexicanos estaban listos para la democracia,
que llevaría a cabo elecciones y que al fin se retiraría de perderlas. Francisco I. Madero, heredero de una de las familias más ricas del norte, llevo a cabo
campañas electorales; tenía mucha popularidad y prometía acabar con el sistema de haciendas. Parecía que Madero iba a ganar las elecciones
pero a ultimo momento Porfirio Diaz lo arresta con acusaciones de revueltas, y como no, Porfirio Días ganó la reelección.

Madero logró escapar de la carcel y huyó a Texas donde redactó el plan de San Luis (creo), donde llamaba a levantarse en armas contra
el gobierno de Porfirio Dias el 20 de noviembre de 1910 a las 6 de la tarde. Los levantamientos fueron todo un exito, principalmente en el norte. Madero
regresó a México para comandar los ataques, sus fuerzas rodearon Ciudad Juarez donde quería abrir negociaciones, pero contra la voluntad de Madero
los generales tomaron la ciudad e hicieron una masacre (kek). Porfirio Días vio que la revuelta iba en serio así que en 1911 renunció al cargo y huyó a
Francia (donde lo asesinaron en 1914 o algo así).\\
\textit{Quien lo mando matar?} Nunca supe la dvd.

Se llevaron a cabo las primeras elecciones libres en el país después de muchos años y como no, Madero es el nuevo presidente de México.
Parece que todo va bien, no? Madero tomó decisiones muy extrañas en su mandato, primero, mantuvo toda la infraestructura del porfiriato y decidió hacer
cambios poco a poco, principalmente para no molestar a los inversionistas extranjeros y a las clases altas. Pero esto no le gustó a los
antiguos revolucionarios, Carranza (entonces gobernador de Coahuila o algo así) vio esto como traición y le declaró la guerra a Madero.
Al mismo tiempo en el sur Emiliano Zapata redactó el plan de Iguala (o algo así), donde pedía la repartición de tierras
entre los campesinos, se hizo muy popular en esas epocas y pues de una vez el General Villa también se levantó.
Mientras estos peleaban en el norte y en el sur, un grupo de politicos presionados por el embajador
estadounidense trataron de hacer un golpe de estado y la ciudad se convirtió en un campo de batalla.

Madero haciendo decisiones estupidas una vez más puso como defensor de la capital al General Victoriano Huerta, el men más malilla que pudo encontrar.
Huerta se puso en contacto con los rebeldes, encabezados por el sobrino de Porfirio Díaz y el embajador estadounidense, quien decía
que iban a invadir en cualquier momento si no estabilizaban el país de una vez, como era de esperarse Huerta traicionó a Madero e
hicieron un plan para sacarlo del poder, pero primero tenian que cambiar de presidente. Huerta arrestó a Madero y tomo como prisionero
al secretario de asuntos exteriores (creo), quien según declara la constitución sería el nuevo presidente, el accedió a condición de
que Madero salga intacto y con vías seguras para huir del país.
Solo fue presidente como 45 minutos, literal asumió el cargo y ahí mismo hizo a Huerta su secretario para después renunciar.
Y como no, Huerta mintió, mientras cambiaban de carcel a Madero sus hombres lo interceptaron y lo asesinarón.
Un Senador se la hizo de pedo a Huerta y le dijo que era basura humana, los hombres de Huerta lo llevaron a un
cementerio donde lo torturaron hasta la muerte, y después le cortaron la lengua al cadaver.









\end{document}
